【好人好事】乘客喝酒後將卡地亞錶當$78車資 的哥特意交還獲2萬元手錶當禮物

一名的士司機日前接戴喝醉酒的乘客時，對方因身上沒有現金，將手錶當作車資加貼士。司機去當舖詢問後，發現手錶價值最少2萬元，欲將手錶歸還給該乘客，意外得到名牌手錶作為禮物！

醉客用2萬手錶抵$78車資
一名的士司機周六（24日）在Facebook群組「的士司機資訊網 Taxi」發文，詢問行家及網民意見。他指星期五晚上開工時，在蘭桂坊接戴一名喝醉酒的女乘客。當時她身上沒有足夠現金，就以手錶抵償$78車資，並於山村道落車。她向司機表示「有多嘅當係貼士」，令司機好奇手錶價錢。
發帖後有網民指該手錶是卡地亞名錶真貨，叫的士司機小心被告盜竊罪。他去當鋪詢問，發現手錶的確是卡地亞真貨，更可以當到2萬元。他隨即陷入難題：

"應該去警署備案，定係去返山村道搵返個客？"

▲ 女乘客將價值2萬元的卡地亞手錶當作車資。（的士司機資訊網 Taxi Facebook）

親自歸還手錶結局超暖心
司機最終決定親自回到山村道，希望在看更的幫助下找到女乘客，並收回應付車資，「唔想因為一隻錶搞到自己惹麻煩」，結果卻令人意想不到！
女乘客表示當晚並不是完全醉倒，當時真的決定將手錶當車資及貼士，沒想到司機會親自把手錶送回去給她。女乘客又透露手錶新買不久，隨後邀請司機入屋，將手錶的盒、卡及單據拿給他，更指有8年保養，將手錶正式送給司機。司機直言到現時仍不相信這種好事會發生在自己身上，更指不會賣走手錶：

"唔會賣啦，時刻戴住提醒自己做一個唔貪心、多做好事嘅人。"

他們請看更做證，又拍片同簽紙作實，證明她是在清醒下作出這個決定。的士司機表示：

"揸耐的士真係第一次遇到收車資加貼土兩萬。原來好人真係有好報，在此亦要多謝各位嘅提點同呢位乘客。"

的士狗洗白？

住跑馬地20k落老蘭開支酒都唔止

的你老母哥
btw人地啲有錢女真係覺得二萬蚊同二百蚊冇分別，係你班窮撚先睇得咁重

有錢得黎，又唔西既人出現了

你都on撚9 萬一條女酒醒要發起茅上嚟咪惹到一身蟻

經濟日報又作文

一嚟唔當錢
又嚟又收番仲樣衰
不過都寬佬嘅

好人好事係講緊個有錢女？個DC9即刻去估價啦屌

DC9都係驚惹到一身蟻先還姐又唔係真係善心唔好意思要

唔係㗎，大部份有錢人都又西又鍾意玩人㗎。

咁正常人都會想知係俾人玩定收貴咗嘅

其實雙方都有唔啱。

大編劇

有咩唔岩

係咪條仔送比佢
唔岩心意 所以比dc9

咁dc佬都可以有好人

仲上埋屋企

無啦啦將個錶送俾陌生人
係咪啲禮物來？然後分左手，唔想見到個錶

講黎聽下

送禮拜連埋張單?
貧窮限制咗我既想像力

的士有車cam影住入面嫁嘛，你唔認數咪拎段片出黎囉，最多咪畀返你，一定唔係偷先啦
反而依家人地真心送畀佢，求證完都仲要看更做證，簽紙作實，仲要迫片為證，畀我真係收返算

飲醉丫嘛

隨後邀請司機入屋

請講

俾埋單誇張左做多左

會唔會聽日有人出黎認係女事主，跟住做KOL

買禮物可以出張無價錢嘅單
有無買過禮物？

買咁多次都無諗過

啲dc9睇完今個月應該狗沖去蘭桂坊接客

嘔到成車都係

的士狗連零頭都唔找
扮咩

作文作到咁

司機去當鋪詢問後

唔係應該直接比返失主咩

嘔完當啲人老襯加多幾舊水清潔費

似係散左/唔想同送禮個人有咩關係...
送俾dc佬算7數
反正個女仔覺得2皮唔係咩錢

乜撚野的哥呀,哥士的丫笨

只會存在起黃的士

冇送俾你梗係唔啱

呢兩個人香港地只屬於極少數
算吧啦don’t ff too much

的你老母哥

本身凌晨都大把的士去老蘭接客架啦

咪就係 都講明「唔想因為一隻錶搞到自己惹麻煩」
係咁善心就唔會去當舖問價啦
明明就係驚瀨屎上身

我都覺得係
前男友新嘅錶
當時分手落老蘭喪飲

就係唔知你唔係值咁多錢先去問

條女肯定有有啲嘢收埋無講
如果係靚女 點會係自己搭的士返自己屋企。

的士司機又係on9 人哋一個女仔醉成咁 仲要身上唯一值錢嘅嘢都比你奪走咗， 就咁就放佢落車 好唔人道。

兩者之中， 條女錯七成 司機就算係無辜 都要承擔三成責任。

的士佬得兩萬蚊都要上報
我幫阿婆過馬路佢比層樓我又要講咩

毒撚真係好恐佈

我相信呢d佔大部份

推。

的哥想上女多過要錶

隨後邀請司機入屋

btw , 好撚假囉

點都好 成件事冇人做錯都係兩邊都有啲唔啱架喇super
做左咁多年香港人都未慣咩

的你老母個閪柒哥咩
垃撚圾共報

有片做證無用
你收多過合理既車資，仲要多成200倍
即使當事人consent送比你做禮物
法律上仍然可以告你盜竊
到時點拗係後話，但起碼一定煩

所以個司機話廢事搞到一身蟻係好明智

同好人好事有乜關係
「他隨即陷入難題："應該去警署備案，定係去返山村道搵返個客？"」
「唔想因為一隻錶搞到自己惹麻煩」
「他們請看更做證，又拍片同簽紙作實，證明她是在清醒下作出這個決定」
根本係個的士佬驚會出事 先還返隻錶比人
係好人都係個客好人 關個的士佬乜事

係香港有錢果班先最唔西
係以為自己好有錢果班偽中產先最西

山村道囡囡

兒登仔夠秤入酒吧未

係咪可以報icac，無啦啦收咁貴嘅禮物，懷疑洗黑錢

真

無錯

男人老狗要隻女裝錶做乜柒

2萬蚊隻錶算平
呢到大把窮撚連登仔戴隻撈都貴過佢幾倍

點解一單咁普通野，連登仔都可以ff咁多到話條女無人要，dc9好黑心，其實唔講仲以為個dc9偷左你地兩皮

DC9想要埋個盒同單先咁做姐

果晚飲左都唔止兩萬

的士佬有心計啦 明知條女住跑馬地有錢 試下條女住公屋 除咗隻錶落嚟當車費 車都唔撚俾佢落喇。

不嬲都係有少少錢既先係最西
聽人講過 有少少錢果D 懶係知道自己有乜權益 就會有風使盡帆 西到爆

反而真正有錢果D 唔會搞咁多野 凡事都係你好我好
因為佢覺得自己係瓷器 D低下層係瓦缸 無謂得罪D瓦缸 有乜事搞著自己 都係自己蝕底

怕死變左唔貪心？

請看圖作文

懷疑隻錶係ex送
女方被帽, 個晚分手

咪係
講價講到牙血都出埋
又扮嘢又西

等我買定啲假錶做車資先

巴打心水清
連登仔呢d食花生鼓吹人貪小便宜 第日出左事上新聞又出黎恥笑

不過佢又搵看更見證 又拍片 場片應該好老尷 個女乘客可能心諗咁煩 收返 俾返張大牛你算

似係Ex送嘅禮物來

一件咁簡單嘅事做咩咁多陰謀論
咪就係一個有錢女唔care幾萬蚊
的士佬又唔係偷又唔係搶，收隻錶合情合法，講到佢貪人隻錶咁

的士佬真係離晒譜，醉成咁仲比佢一個女仔落車，緊係車佢上山頂坐陣先啦

痴撚線
男朋友咩 醉酒要送到佢上門？

不論貧富，有d人做人係好有原則，唔鍾意欠左人，接受唔到坐完人車無錢比，會覺得超唔好意思，又唔想阻人開工，唯有咁做，何況有錢人更加無所謂，學佢話齋咪當貼士囉，互不拖欠之餘司機又開心，外國都成日有人食餐飯俾幾千蚊貼士。
呢個的士佬我覺得算抵讚，去完當鋪問完價之後我諗唔係個個都把持到，佢咁做一來心安理得，人地又有機會俾錢答謝佢，或者佢的確係怕事驚惹麻煩先主動俾返人，但從結局黎睇佢每一步都做啱晒，都係一個非常謹慎嘅人。

係都要話係男人買人地住跑馬地有錢女自己買有哂單都可以咁屈，連登仔係咪覺得得男人先有有錢人

真
但我諗佢還番隻錶時都無諗過有得keep起咁荀
收番少少錢都當執到

細個都有教無咁大隻蛤乸隨街跳啦
貪個小便宜如果換左場官司返黎，到時喊都無謂

好好地寫司機唔得

唔係部部有
睇司機用咩cam

所以條女咪比埋單同盒佢等佢可以完整賣出去囉

的乜撚柒嘢哥

有無人覺得成篇文個格式好唔似平時香港睇開果啲新聞？

我係個的士佬都寧願收番佢車錢算撚數

拎去當都有2皮，原價肯定都4/5萬啦

咩都無睇就衝出黎

下次女乘客除條底褲當車資得唔得

搵看更做證 又拍片 比我真係會燥

隨後邀請司機入屋

假到仆街

講呢個說話有咩用
有錢唔等於當比皮幾野tip無野
大把有錢人孤寒

正常結局係佢叫司機等佢屋企人or 工人拎錢黎救佢

個客最值得欣賞係最後比埋盒同單佢
大方得體

唔知係乜呢隻，好似有分size
又冇單又冇保養證又唔係勞都開2皮價
定係當鋪有單有證書先肯收貨
仲有8年保養咩玩法

的你老母哥
用埋哂d乜撚野中文

靚女唔可以自己坐的士 好好笑

睇連登仔留言真係好歡樂

幾時有話佢無錢
只係話佢咁易送隻新既錶比人
應該唔係佢鍾意隻錶
問下隻錶係人送佢都唔得
定係你女權主義上撚哂身

樓主係藍屍媒體新聞轉播員，必須一律當五毛bam

This is Hong Kong

有人窮到冇未來冇希望
被迫上街掟磚放火抗爭逃亡

有人借前者幾千萬幾千萬咁眾籌
一夜暴富百萬年薪錦衣玉食

好似中國D維穩文宣：

（身為老百姓）做好人 做好事 做好自己 會有好報

？？？？？

原來好人真係有好報

Dick 哥

俾你咁講完 佢成個報道更加似係老作
的士佬根本唔駛去當舗問價
佢第二日直接去揾條女還錶收返車錢啦

吹大啲丫党媒

哥你老母

大把人一樣住跑馬地揸靚車間屋二三千萬
但裝修二三千蚊都計住計住

又唔係俾司機屌西，有咩大不了

可能原本諗住當架喇
問完發現真係咁貴就有啲淆

有咩好人 驚上身姐

定uber狗抹黑？

其實係，中產個班先最撚寒酸，係真正有錢點會志在個小小錢

我pr 狗五毛分化黃色水魚圈

地通拿基撚本盤啦下話